\begin{subsection}{Билет 1. Отношения эквивалентности. Фактормножество}
    \begin{definition}
        Для $m \in M$, $\class{m} =
        \left\{ n \in M \mid \left(m, n\right) \in R \right\}$.
        $\class{m}$~--- класс эквивалентности $m$ по отношению $R$.
    \end{definition}

    \begin{proposition}
        Если $R$~---~отношение эквивалентности на множестве $M$, тогда
        $M$ разбивается на классы эквивалентности:
        $$
        M=\bigcup_{i\in I}C_i: C_i\cap C_j = \EMPTY \text{ при }i\neq j
        \text{, т.ч. } \left(m, n\right) \in R \EQ \exists i: m, n \in C_i
        $$

        \begin{proof}
            Проверим, что $\forall m$ выполняется либо $\class{m} \cap \class{m'} = \EMPTY$,
            либо $\class{m} = \class{m'}$. Допустим, что $\class{m} \cap \class{m'} \ne \EMPTY$.
            Пусть $n \in \class{m'}$, тогда
            $
            \begin{cases}
                \left(m', n\right) \in R \\
                \left(m, x\right) \in R \\
            \end{cases} \SO \left(m', x\right) \in R
            \SO \left(x, m'\right) \in R \SO \left(m, m'\right) \in R \EQ \left(m, n\right) \SO
            n \in \class{m}$.
        \end{proof}
    \end{proposition}

    Если $I$~--- множество представителей классов $\class{m}$ и $C_i=\class{i}$, то
    выполняются всякие очевидные свойства:
    \begin{itemize}
        \item $\left(m, n\right) \in R \SO n \in \class{m}$,
        \item $\forall i \in I, \class{m} = \class{i}$
        \item Если $\left(m, i\right) \in R$ и $\left(n, i\right) \in R$,
            то $\left(m, n\right) \in R$
    \end{itemize}

    \begin{definition}
        Фактормножество множества $M$ по отношению эквивалентности $R$~--- это множество
        всех классов эквивалентности множества $M$ по отношению $R$. Обозначается как
        $M/R$, например $M/\sim$.
    \end{definition}

    \begin{example}
        Пусть $x\sim y \EQ \abs{x} = \abs{y}$. Тогда, $\R/\sim\ \coloneqq 
        \left\{\left\{ 0 \right\}\right\} \cup \left\{\left\{ c, -c \right\} \mid c > 0 \right\}$.
    \end{example}
    \begin{example}
        Пусть $x\sim y \EQ \sign{x} = \sign{y}$. Тогда, $\R/\sim\ \coloneqq 
        \left\{ \R_+, \R_-, \left\{ 0 \right\} \right\}$
    \end{example}
\end{subsection}

